前十字韌帶斷裂(ACL injury) 手術一問

想問多d前十字韌帶手術既野
風險 復康 之後運動能力等等

平時打波多 早前醫生話前十字完全斷裂(compete rupture) google左仲係好擔心 有無人可以分享下

如果你係complete rupture
咁基本上想做番運動就一定要做手術架喇
風險都係全身麻醉會有既風險 同埋有機會影響到隻腳某啲神經線既感知能力

不過你放心 絕大部份做完手術既都可以去番未受傷前既水平 大概半年
睇你做物理治療既進度 勤唔勤力

即係大部分風險係麻醉既風險?
影響神經果part可唔可以講多d thanks thanks

裂左之後，你要預左唔可以超越以前既狀態，因為會再裂開
但慢慢一步一步黎 可以回復而家既水平
無咩風險 可能係做完手術後唔慣之類
一兩個月順利行到 半年內做得返運動
不過我就大約一年先完全正常(強烈都唔會痛)

唔可以超越係點解既 再裂係好常見定點
如果我係比人撞到傷都一樣?

仲有側十字partly撕裂

ibrahim?

如果我做完重建手術半年啦 早排打返波 再整親 骨科醫生話鬆左 咁係咩情況?

我12月 fully torn 1月頭先做完手術
對一個做運動既人黎講好似地獄咁

我就係咁覺得 已經停左個幾月

其實超唔超越得返睇你歲數同埋恆心嘅啫
當然你做返運動嘅時候會有心理陰影令到你唔敢去盡
睇你敢唔敢去克服

去多啲健身室呀
個人冇咁易肥而且力量都會有進步
加油啊
我上個月斷咗，今個月頭做手術
依家行路都勉強OK

數據上黎講大部份人術後6個月會回復返8-9成功能

但前提係要keep住做物理治療同埋睇你手術前有幾fit

最緊要唔好格硬黎, 好返之後D動作都要慢慢試
衰D講再整到就真係唔洗再打波

利申:做完年半, 仲未克服到, 唔敢去太盡

巴打你呢個似係心理影響多啲

咁多人都有事
想問大家住院住左幾耐 同之後幾耐要用supporter行呀?

Supporter你係指拐杖？
大概一至兩個星期

自
如果你講knee brace既話
要由醫生睇返情況再決定

咁咪兩個月唔返得工

點會
隻腳唔可以曲同發力姐

我訓左一晚就出院 住院貴 冇保險
個陣好似廢人咁 連上落樓梯都妹下妹下又震晒
我用左2 3日拐杖就轉用brace 1個月後先叫正常行到
真係一定一定要做gym 用左4個月先恢復返晒關節幅度 但而家普通射下波上下籃耐左都會痛

岩岩做完一個月
公家2月幾3月排
4月做手術
依加做完一個月
有排抖
其實都無乜特別 又唔會痛
等八個月後打翻波

我做完手術之後用左叉行路一個禮拜多d
已經無用 做完手術4個禮拜後先除得個腳托
因為我mcl都有事 所以要帶4個禮拜
如果淨係acl 2個星期就除得腳托

如果咁樣番工 點著suit 同埋咁應該係術後1至2星期?

06年讀書果陣做過，果陣公立仲係開刀做，兩三個星期後冇用拐杖行，3, 4個月後開始打波，當冇野咁。

之後再斷，一路冇理，早排頂唔順2月係私家做，做完第日出院，而家努力做物理治療同做gym中

而家微創康復好快，普通寫字樓我認1, 2個星期點都返得工，但講真心理點都有影響，好難冇
係唯有做物理治療同gym強化肌肉幫下手